{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Panel_V2","text":""},{"location":"#project-description","title":"Project Description","text":"<p>O projeto em quest\u00e3o \u00e9 o sistema de telemetria de um ve\u00edculo do tipo F\u00f3rmula SAE El\u00e9trico, voltado totalmente para competi\u00e7\u00e3o. Trata-se da interface de comunica\u00e7\u00e3o do piloto, e dos demais membros da equipe, com todos os sistemas do ve\u00edculo. A telemetria conta com uma ramifica\u00e7\u00e3o local, que vai rodar em uma Raspberry Pi 3 alocada no ve\u00edculo para f\u00e1cil acesso do piloto \u00e0s informa\u00e7\u00f5es do ve\u00edculo, recebidas via Rede CAN, como velocidade e porcentagem de carga das baterias. Al\u00e9m disso, os dados enviados para a parte local tamb\u00e9m poder\u00e3o ser acessados \u00e0 dist\u00e2ncia pelos demais membros da equipe, especialmente os respons\u00e1veis pelo pr\u00f3prio desenvolvimento do painel, para coleta e an\u00e1lise de dados do ve\u00edculo.</p>"},{"location":"#about-the-project","title":"About the Project","text":"<p>Este produto \u00e9 fruto da necessidade de um sistema de telemetria para o ve\u00edculo de competi\u00e7\u00e3o da Formula Gama Racing, equipe de competi\u00e7\u00e3o FSAE Brasil El\u00e9trico da Universidade de Bras\u00edlia. A equipe conta com v\u00e1rios times compostos por estudantes de engenharias diversas unidos com o intuito de desenvolver o melhor prot\u00f3tipo poss\u00edvel e vencer a disputa. Durante o processo de desenvolvimento do carro, exige-se dos membros criatividade e intelig\u00eancia para conseguir superar os constantes desafios de projetar um ve\u00edculo el\u00e9trico do zero, dando a eles a oportunidade de se desdobrarem a fim de que possam propor solu\u00e7\u00f5es eficazes para as demandas da competi\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"#contributors","title":"Contributors","text":"<sub>Jo\u00e3o Lobo</sub> <sub>Gabriel Basto</sub> <sub>Rafael Barbosa</sub> <sub>Renan Camara</sub>"},{"location":"#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Contributor(s) 1.0 14/02/25 Documentation started Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"Sprints/sprint_0/","title":"Sprint 0","text":""},{"location":"Sprints/sprint_0/#resumo","title":"Resumo","text":"<p>Na sprint 1 focamos no primeiro momento na organiza\u00e7\u00e3o do front com a parte de Figma, tamb\u00e9m focamos em fazer um planejameto detalhado com a organiza\u00e7\u00e3o do backlog como pode-se ver na pr\u00f3pria p\u00e1gina do Backlog, e a organiza\u00e7\u00e3o das sprints como mostrada nesse documento e no Miro do projeto.</p>"},{"location":"Sprints/sprint_0/#responsaveis","title":"Respons\u00e1veis","text":"Respons\u00e1veis Tarefa \u00c1rea da tarefa Gabriel Basto e Rafael Barbosa Atualizar a documenta\u00e7\u00e3o com os requisitos Documenta\u00e7\u00e3o Gabriel Basto e Rafael Barbosa Atualizar a documenta\u00e7\u00e3o com o cornograma Documenta\u00e7\u00e3o Gabriel Basto, Rafael Barbosa, Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara Atualizar o Miro da equipe Documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara Estilizar o gitpages da equipe Documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara Atualizar o Figma da equipe Documenta\u00e7\u00e3o/Front"},{"location":"Sprints/sprint_0/#historias-de-usuario","title":"Hist\u00f3rias de usu\u00e1rio","text":"<p>Como se tratou de uma sprint de documenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o temos hist\u00f3rias de usu\u00e1rios para essa sprint</p>"},{"location":"Sprints/sprint_0/#duracao","title":"Dura\u00e7\u00e3o","text":"Data de in\u00edcio Data de fim 17/02/2025 24/02/2025"},{"location":"Sprints/sprint_0/#consideracoes","title":"Considera\u00e7\u00f5es","text":"<p>Nessa sprint a documenta\u00e7\u00e3o ficou quase completa com o Miro atualizado, mas ficarama faltando hist\u00f3rias de usu\u00e1rios melhor planejadas, o Figma das novas telas que seriam a da web, mas tudo dentro do planejamento da organiza\u00e7\u00e3o da equipe.</p>"},{"location":"Sprints/sprint_0/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 26/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"Sprints/sprint_02/","title":"Sprint 0.2","text":""},{"location":"Sprints/sprint_02/#resumo","title":"Resumo","text":"<p>Por causa do atraso em algumas tarefas definimos que essa semana ser\u00e1 para terminar a documenta\u00e7\u00e3o e subir os ambientes e terminar o Figma, al\u00e9m de atualizar as hist\u00f3rias de usu\u00e1rios e o cronograma do projeto.</p>"},{"location":"Sprints/sprint_02/#responsaveis","title":"Respons\u00e1veis","text":"Respons\u00e1veis Tarefa \u00c1rea da tarefa Gabriel Basto, Rafael Barbosa e Renan Camara Organizar as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio Documenta\u00e7\u00e3o Gabriel Basto, Rafael Barbosa e Renan Camara Cronograma Documenta\u00e7\u00e3o Gabriel Basto, Rafael Barbosa e Renan Camara Atualizar o Figma da equipe Documenta\u00e7\u00e3o/Front Gabriel Basto, Rafael Barbosa e Renan Camara Subir ambientes Develop"},{"location":"Sprints/sprint_02/#historias-de-usuario","title":"Hist\u00f3rias de usu\u00e1rio","text":"<p>\u00daltima sprint sem hist\u00f3rias de usu\u00e1rio do nosso projeto.</p>"},{"location":"Sprints/sprint_02/#duracao","title":"Dura\u00e7\u00e3o","text":"Data de in\u00edcio Data de fim 24/02/2025 03/03/2025"},{"location":"Sprints/sprint_02/#consideracoes","title":"Considera\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"Sprints/sprint_02/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Gabriel Basto"},{"location":"meeting-minutes/meeting1/","title":"Meeting Note","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#date-17022025","title":"Date 17/02/2025","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#start-1900-finish-2030","title":"Start 19:00 - Finish 20:30","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#participants","title":"Participants","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o lobo</li> <li>Gabriel Bertolazi</li> <li>Renan Camara</li> <li>Rafael</li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#objectives","title":"Objectives","text":"<ul> <li> <p>Definir linguagens</p> </li> <li> <p>Definir pair programming</p> </li> <li> <p>Alinhar as defini\u00e7\u00f5es do projeto</p> </li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#decisions","title":"Decisions","text":"<ul> <li> <p>Tela 1: pr\u00f3prio painel do carro, r\u00e9plica da tela da rasp. Em tempo real.</p> </li> <li> <p>Tela 2: Visualizar gr\u00e1ficos para desempenho do carro, temperatura, e afins. N\u00e3o \u00e9 em tempo real.</p> </li> <li> <p>Tela 3: Tela mais t\u00e9cnica, com tabela. N\u00e3o \u00e9 em tempo real. Fica salvo no banco dados para visuliza\u00e7\u00e3o posteior e analises.</p> </li> <li> <p>Linguagens definidas: python (back e front). Para comunica\u00e7\u00e3o local e web (nuvem): http, protocolo GSM, com a api NGROK.</p> </li> <li> <p>Python no servidor local e Javascript no servidor web.</p> </li> <li> <p>Time A: Gabriel e Rafael. Time B: Renan e Jo\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#tasks","title":"Tasks","text":"Member(s) Task Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara Organizar Gh pages, figma e Miro Gabriel Basto e Rafael Barbosa Definir o backlog"},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"meeting-minutes/meeting2/","title":"Meeting Note","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#date-00002025","title":"Date 00/00/2025","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#start-0000-finish-0000","title":"Start 00:00 - Finish 00:00","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#participants","title":"Participants","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o lobo</li> <li>Gabriel Bertolazi</li> <li>Renan Camara</li> <li>Rafael</li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#objectives","title":"Objectives","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#decisions","title":"Decisions","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#tasks","title":"Tasks","text":"Member(s) Task Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara ------------ Gabriel Basto e Rafael Barbosa ------------"},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"meeting-minutes/meeting3/","title":"Meeting Note","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#date-00002025","title":"Date 00/00/2025","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#start-0000-finish-0000","title":"Start 00:00 - Finish 00:00","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#participants","title":"Participants","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o lobo</li> <li>Gabriel Bertolazi</li> <li>Renan Camara</li> <li>Rafael</li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#objectives","title":"Objectives","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#decisions","title":"Decisions","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#tasks","title":"Tasks","text":"Member(s) Task Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara ------------ Gabriel Basto e Rafael Barbosa ------------"},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"meeting-minutes/meeting4/","title":"Meeting Note","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#date-00002025","title":"Date 00/00/2025","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#start-0000-finish-0000","title":"Start 00:00 - Finish 00:00","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#participants","title":"Participants","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o lobo</li> <li>Gabriel Bertolazi</li> <li>Renan Camara</li> <li>Rafael</li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#objectives","title":"Objectives","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#decisions","title":"Decisions","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#tasks","title":"Tasks","text":"Member(s) Task Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara ------------ Gabriel Basto e Rafael Barbosa ------------"},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"meeting-minutes/meeting5/","title":"Meeting Note","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#date-00002025","title":"Date 00/00/2025","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#start-0000-finish-0000","title":"Start 00:00 - Finish 00:00","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#participants","title":"Participants","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o lobo</li> <li>Gabriel Bertolazi</li> <li>Renan Camara</li> <li>Rafael</li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#objectives","title":"Objectives","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#decisions","title":"Decisions","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#tasks","title":"Tasks","text":"Member(s) Task Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara ------------ Gabriel Basto e Rafael Barbosa ------------"},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/","title":"Meeting Note","text":""},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#date-00002025","title":"Date 00/00/2025","text":""},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#start-0000-finish-0000","title":"Start 00:00 - Finish 00:00","text":""},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#participants","title":"Participants","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o lobo</li> <li>Gabriel Bertolazi</li> <li>Renan Camara</li> <li>Rafael</li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#objectives","title":"Objectives","text":""},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#decisions","title":"Decisions","text":""},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#tasks","title":"Tasks","text":"Member(s) Task Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara ------------ Gabriel Basto e Rafael Barbosa ------------"},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"product-management/roadmap/","title":"RoadMap","text":""},{"location":"product-management/roadmap/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Gabriel Basto"},{"location":"product-management/user-stories/","title":"User Stories","text":""},{"location":"product-management/user-stories/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"requirements/backlog/","title":"Backlog","text":"ID Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio \u00c1rea pertencente HUXX Como , Eu quero , Para que HU01 Como analista, Eu quero que o sistema web tenha uma aba onde eu possa ver o painel do carro, Para que eu possa ver como ele est\u00e1 se comportando. BEW, FEW HU02 Como analista, Eu quero que a p\u00e1gina do sistema web que tenha o painel do carro seja atualizada pr\u00f3ximo do tempo real, Para que eu possa ver como o carro est\u00e1 respondendo durante a pilotagem. BEW HU03 Como analista, Eu quero que as informa\u00e7\u00f5es do carro fiquem salvas em um banco de dados, Para que possa analizar o hist\u00f3rico do carro e de seu funcionamento. BDD HU04 Como analista, Eu quero que o sistema local possa enviar dados do carro para o sistema web, Para que eu consiga ter acesso livre aos dados semprecisar estar conectado ao dispositivo local BEW e BEL HU05 Como analista, Eu quero , Para que <p><p>Fonte: Gabriel Basto e Rafael Barbosa, 2024.</p></p> Legenda BDD - Banco de dados FEL - Frontend local BEL - Backend local FEW - Frontend web BEW - Backend web <p><p>Fonte: Gabriel Basto e Rafael Barbosa, 2024.</p></p>"},{"location":"requirements/backlog/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Gabriel Basto"},{"location":"requirements/personas/","title":"Requisitos","text":""},{"location":"requirements/personas/#personas","title":"Personas","text":""},{"location":"requirements/personas/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>\"Uma persona \u00e9 um personagem fict\u00edcio, arqu\u00e9tipo hipot\u00e9tico de um grupo de usu\u00e1rios reais, criada para descrever um usu\u00e1rio t\u00edpico\" (Cooper et al., 2014; Pruitt e Adlin, 2006; Cooper, 1999). As personas s\u00e3o empregadas essencialmente para simbolizar um conjunto de usu\u00e1rios finais em debates de design, assegurando que a aten\u00e7\u00e3o de todos esteja voltada para o objetivo comum. Elas s\u00e3o caracterizadas sobretudo pelos seus prop\u00f3sitos, estabelecidos atrav\u00e9s de uma s\u00e9rie de ajustes refinados durante a fase preliminar de pesquisa no campo de atua\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Normalmente, partimos de uma estimativa inicial sensata e avan\u00e7amos em dire\u00e7\u00e3o a um grupo convincente de personas.</p> <p>Personas, apesar de serem entidades fict\u00edcias (ou seja, n\u00e3o s\u00e3o baseadas em indiv\u00edduos reais), s\u00e3o criadas com precis\u00e3o e min\u00facia para simular usu\u00e1rios \"padr\u00e3o\". Originam-se de um meticuloso processo de pesquisa que identifica e documenta as particularidades dos usu\u00e1rios, delineando seus perfis. Somente os nomes e informa\u00e7\u00f5es pessoais s\u00e3o fruto de inven\u00e7\u00e3o. A efic\u00e1cia das personas como instrumentos de design e comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 especificidade com que s\u00e3o definidas.</p> <p>As personas desenvolvidas refletem as propriedades delineadas na se\u00e7\u00e3o de perfis de usu\u00e1rios. Duas personas foram estabelecidas, conforme ilustrado nas tabelas e figuras de 1 e 2, compreendendo nossas duas personas prim\u00e1rias, j\u00e1 que nosso sistema \u00e9 exclusivamente para nossa equipe de competi\u00e7\u00e3o. A sele\u00e7\u00e3o desse n\u00famero segue a recomenda\u00e7\u00e3o de Courage e Baxter (2005), que sugere uma quantidade que assegura a representa\u00e7\u00e3o de uma ampla gama de caracter\u00edsticas distintas sem desviar o foco do usu\u00e1rio-chave do sistema. Ap\u00f3s a elabora\u00e7\u00e3o das personas, recorreu-se ao uso da ferramenta This Person Doesn't Exist para criar uma imagem artificial que representasse cada persona.</p> <p>Para estabelecer as caracter\u00edsticas das personas, adotei os crit\u00e9rios propostos por Courage e Baxter (2005), que destacam os seguintes aspectos distintivos:</p> <ul> <li>Identidade: Atribua um nome e sobrenome \u00e0 persona. Especifique uma faixa et\u00e1ria e outros elementos demogr\u00e1ficos t\u00edpicos do perfil do usu\u00e1rio. Adicione uma imagem para conferir maior realismo e facilitar a lembran\u00e7a da persona.</li> <li>Status: Determine se a persona \u00e9 principal, secund\u00e1ria, outro stakeholder ou um antiusu\u00e1rio do sistema. Um antiusu\u00e1rio \u00e9 algu\u00e9m que n\u00e3o usar\u00e1 o produto e, portanto, n\u00e3o deve ter influ\u00eancia nas decis\u00f5es de design.</li> <li>Objetivos: Quais s\u00e3o as metas da persona? Expanda al\u00e9m dos objetivos que se relacionam apenas com o seu produto.</li> <li>Habilidades: Quais s\u00e3o as compet\u00eancias da sua persona? Isso abrange forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, treinamentos e habilidades espec\u00edficas. N\u00e3o se restrinja apenas aos aspectos que se conectam com o seu produto.</li> <li>Tarefas: Quais s\u00e3o as atividades fundamentais ou cr\u00edticas executadas pela persona? Qual \u00e9 a regularidade, relev\u00e2ncia e dura\u00e7\u00e3o dessas atividades? Reserve os detalhes mais espec\u00edficos de como as tarefas s\u00e3o cumpridas para os cen\u00e1rios.</li> <li>Relacionamentos: Compreender as rela\u00e7\u00f5es da persona \u00e9 crucial, pois auxilia na identifica\u00e7\u00e3o de outros stakeholders.</li> <li>Requisitos: Do que a persona necessita? Inclua declara\u00e7\u00f5es que enrique\u00e7am a compreens\u00e3o dessas exig\u00eancias.</li> <li>Expectativas: Como a persona presume que o produto funcione? De que maneira ela organiza as informa\u00e7\u00f5es em seu campo de atua\u00e7\u00e3o ou trabalho?</li> </ul>"},{"location":"requirements/personas/#persona-1","title":"Persona 1","text":"<p><p>Tabela 2: Persona prim\u00e1ria Diego.</p></p> <p> Identidade Figura 1: Diego Caio. Fonte: This Person Doesn't Exist, 2024.Diego 20 anos Masculino Solteiro Ensino Superior Incompleto Estudante Status Persona prim\u00e1ria. Objetivos Diego \u00e9 estudante de engenharia eletr\u00f4nica na Unb, tem como objetivo analisar os dados fornecidos pelo sistema. Habilidades Engenheiro eletr\u00f4nico. Tarefas Analisar os dados durante os testes do carro e p\u00f3s conseguir fazer uma an\u00e1lise. Relacionamentos Amigos da faculdade, amigos de fora e fam\u00edlia. Requisitos Requisitos listados aqui Expectativas Que o sistema funcione tanto em tempo real quanto tenha a capacidade de armazenar dados para an\u00e1lise p\u00f3s testes. <p></p> <p><p>Fonte: Gabriel Basto e Rafael Barbosa, 2024.</p></p>"},{"location":"requirements/personas/#persona-2","title":"Persona 2","text":"<p><p>Tabela 2: Persona prim\u00e1ria Filipe Medeiros.</p></p> <p> Identidade Figura 1: Filipe Mesdeiros. Fonte: This Person Doesn't Exist, 2024. Filipe Medeiros 20 anos Masculino Solteiro Ensino Superior Incompleto Estudante Status Persona prim\u00e1ria. Objetivos Filipe Medeiros \u00e9 estudante de Engenharia Automotiva na UnB, o objetivo dele \u00e9 pilotar o ve\u00edculo. Habilidades Piloto de corrida de ve\u00edculos automotores e Engenhario Automotivo em forma\u00e7\u00e3o. Tarefas Conduzir o ve\u00edculo com precis\u00e3o, utilizando-se das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no painel para o m\u00e1ximo de efici\u00eancia poss\u00edvel. Relacionamentos Colegas de equipe, amigos da faculdade, amigos do condom\u00ednio e a pr\u00f3pria fam\u00edlia. Requisitos Requisitos listados aqui Expectativas Principalmente que o painel mostre as informa\u00e7\u00f5es em tempo real para que ele possa conduzir o ve\u00edculo com confian\u00e7a e seguran\u00e7a. <p></p> <p><p>Fonte: Gabriel Basto e Rafael Barbosa, 2024.</p></p>"},{"location":"requirements/personas/#requisitos-elicitados","title":"Requisitos elicitados","text":""},{"location":"requirements/personas/#requisitos-funcionais","title":"Requisitos funcionais","text":"REQFXX Descri\u00e7\u00e3o do requisito REQF01 O sistema deve ter um  sistema web que fornece informa\u00e7\u00f5es do carro em tempo real. REQF02 O sistema deve ter um banco de dados na nuvem para fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre os testes de pilotagem realizados. REQF03 O conjunto do sistema deve conseguir ter rede de internet para enviar os dados para o sistema na nuvem. REQF04 O sistema web deve poder gerar gr\u00e1ficos para melhor an\u00e1lise dos dados. REQF05 O sistema web deve conter um sistema de login para impedir poss\u00edveis problemas. REQF06 O sistema web deve conter um sistema de adi\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o de contas de usu\u00e1rios para limitar a quantidade de acessos ao sistema. REQF07 O sistema local deve ser capaz de fornecer informa\u00e7\u00f5es em tempo real no painel para o piloto do ve\u00edculo. REQF08 O sistema local deve ser capaz de receber, via rede CAN, os dados dos subsistemas do ve\u00edculo. REQF09 O sistema local deve enviar os dados do REQF08 via protocolo HTTP para o sistema web. REQF10 O sistema web deve ter um administrador para poder autorizar entrada e exclus\u00e3o de pessoas no sistema. REQF11 O sistema deve ter dois tipos de usu\u00e1rio, o comum e o administrador. REQF12 O sistema local deve iniciar automaticamente ao iniciar a Rasp. REQF13 A senha do administrador deve ser uma senha forte gerada uma vez e enviada para o email do adminstrador. <p><p>Fonte: Gabriel Basto e Rafael Barbosa, 2024.</p></p>"},{"location":"requirements/personas/#requisitos-nao-funcionais","title":"Requisitos n\u00e3o funcionais","text":"REQNFXX Descri\u00e7\u00e3o do requisito REQNF01 O delay para verifica\u00e7\u00e3o em tempo real do sistema web deve ter uma toler\u00e2ncia de at\u00e9 2 segundos. REQNF02 O delay para verifica\u00e7\u00e3o em tempo real do painel do carro \u00e9 de 1 segundo. REQNF03 O login tenha uma senha criptografada. REQNF04 A senha deve conter, no m\u00ednimo, 8 d\u00edgitos, 1 letra mai\u00fascula, 1 letra min\u00fascula, 1 n\u00famero e um caractere especial. REQNF05 O administrador do sistema web n\u00e3o pode ser removido, apenas alterado sob exig\u00eancia de senha e confirma\u00e7\u00e3o de senha. REQNF06 O sistema deve ser capaz de suportar at\u00e9 10 usu\u00e1rios simult\u00e2neos sem degrada\u00e7\u00e3o de desempenho. REQNF07 Os dados transmitidos entre o sistema local e o sistema na nuvem devem ser criptografados usando HTTPS. REQNF08 O sistema deve ter uma cobertura de testes de 80% antes de seu MVP. <p><p>Fonte: Gabriel Basto e Rafael Barbosa, 2024.</p></p>"},{"location":"requirements/personas/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Gabriel Basto"}]}