{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Panel_V2","text":""},{"location":"#project-description","title":"Project Description","text":""},{"location":"#about-the-project","title":"About the Project","text":""},{"location":"#contributors","title":"Contributors","text":"<sub>Jo\u00e3o Lobo</sub> <sub>Gabriel Basto</sub> <sub>Rafael Barbosa</sub> <sub>Renan Camara</sub>"},{"location":"#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Contributor(s) 0.1 14/02/25 Documentation started Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"meeting-minutes/meeting1/","title":"Meeting Note","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#date-17022025","title":"Date 17/02/2025","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#start-1900-finish-2030","title":"Start 19:00 - Finish 20:30","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#participants","title":"Participants","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o lobo</li> <li>Gabriel Bertolazi</li> <li>Renan Camara</li> <li>Rafael</li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#objectives","title":"Objectives","text":"<ul> <li> <p>Definir linguagens</p> </li> <li> <p>Definir pair programming</p> </li> <li> <p>Alinhar as defini\u00e7\u00f5es do projeto</p> </li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#decisions","title":"Decisions","text":"<ul> <li> <p>Tela 1: pr\u00f3prio painel do carro, r\u00e9plica da tela da rasp. Em tempo real.</p> </li> <li> <p>Tela 2: Visualizar gr\u00e1ficos para desempenho do carro, temperatura, e afins. N\u00e3o \u00e9 em tempo real.</p> </li> <li> <p>Tela 3: Tela mais t\u00e9cnica, com tabela. N\u00e3o \u00e9 em tempo real. Fica salvo no banco dados para visuliza\u00e7\u00e3o posteior e analises.</p> </li> <li> <p>Linguagens definidas: python (back e front). Para comunica\u00e7\u00e3o local e web (nuvem): http, protocolo GSM, com a api NGROK.</p> </li> <li> <p>Python no servidor local e Javascript no servidor web.</p> </li> <li> <p>Time A: Gabriel e Rafael. Time B: Renan e Jo\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#tasks","title":"Tasks","text":"Member(s) Task Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara Organizar Gh pages, figma e Miro Gabriel Basto e Rafael Barbosa Definir o backlog"},{"location":"meeting-minutes/meeting1/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"meeting-minutes/meeting2/","title":"Meeting Note","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#date-00002025","title":"Date 00/00/2025","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#start-0000-finish-0000","title":"Start 00:00 - Finish 00:00","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#participants","title":"Participants","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o lobo</li> <li>Gabriel Bertolazi</li> <li>Renan Camara</li> <li>Rafael</li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#objectives","title":"Objectives","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#decisions","title":"Decisions","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#tasks","title":"Tasks","text":"Member(s) Task Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara ------------ Gabriel Basto e Rafael Barbosa ------------"},{"location":"meeting-minutes/meeting2/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"meeting-minutes/meeting3/","title":"Meeting Note","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#date-00002025","title":"Date 00/00/2025","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#start-0000-finish-0000","title":"Start 00:00 - Finish 00:00","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#participants","title":"Participants","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o lobo</li> <li>Gabriel Bertolazi</li> <li>Renan Camara</li> <li>Rafael</li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#objectives","title":"Objectives","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#decisions","title":"Decisions","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#tasks","title":"Tasks","text":"Member(s) Task Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara ------------ Gabriel Basto e Rafael Barbosa ------------"},{"location":"meeting-minutes/meeting3/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"meeting-minutes/meeting4/","title":"Meeting Note","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#date-00002025","title":"Date 00/00/2025","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#start-0000-finish-0000","title":"Start 00:00 - Finish 00:00","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#participants","title":"Participants","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o lobo</li> <li>Gabriel Bertolazi</li> <li>Renan Camara</li> <li>Rafael</li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#objectives","title":"Objectives","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#decisions","title":"Decisions","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#tasks","title":"Tasks","text":"Member(s) Task Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara ------------ Gabriel Basto e Rafael Barbosa ------------"},{"location":"meeting-minutes/meeting4/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"meeting-minutes/meeting5/","title":"Meeting Note","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#date-00002025","title":"Date 00/00/2025","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#start-0000-finish-0000","title":"Start 00:00 - Finish 00:00","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#participants","title":"Participants","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o lobo</li> <li>Gabriel Bertolazi</li> <li>Renan Camara</li> <li>Rafael</li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#objectives","title":"Objectives","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#decisions","title":"Decisions","text":""},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#tasks","title":"Tasks","text":"Member(s) Task Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara ------------ Gabriel Basto e Rafael Barbosa ------------"},{"location":"meeting-minutes/meeting5/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/","title":"Meeting Note","text":""},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#date-00002025","title":"Date 00/00/2025","text":""},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#start-0000-finish-0000","title":"Start 00:00 - Finish 00:00","text":""},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#participants","title":"Participants","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o lobo</li> <li>Gabriel Bertolazi</li> <li>Renan Camara</li> <li>Rafael</li> </ul>"},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#objectives","title":"Objectives","text":""},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#decisions","title":"Decisions","text":""},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#tasks","title":"Tasks","text":"Member(s) Task Jo\u00e3o Lobo e Renan Camara ------------ Gabriel Basto e Rafael Barbosa ------------"},{"location":"meeting-minutes/model-meeting/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"planning/sprints/","title":"Sprints","text":""},{"location":"planning/sprints/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"product-management/backlog/","title":"Backlog","text":""},{"location":"product-management/backlog/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"product-management/roadmap/","title":"RoadMap","text":""},{"location":"product-management/roadmap/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"product-management/user-stories/","title":"User Stories","text":""},{"location":"product-management/user-stories/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Lobo"},{"location":"requirements/personas/","title":"Requisitos","text":""},{"location":"requirements/personas/#personas","title":"Personas","text":""},{"location":"requirements/personas/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>\"Uma persona \u00e9 um personagem fict\u00edcio, arqu\u00e9tipo hipot\u00e9tico de um grupo de usu\u00e1rios reais, criada para descrever um usu\u00e1rio t\u00edpico\" (Cooper et al., 2014; Pruitt e Adlin, 2006; Cooper, 1999). As personas s\u00e3o empregadas essencialmente para simbolizar um conjunto de usu\u00e1rios finais em debates de design, assegurando que a aten\u00e7\u00e3o de todos esteja voltada para o objetivo comum. Elas s\u00e3o caracterizadas sobretudo pelos seus prop\u00f3sitos, estabelecidos atrav\u00e9s de uma s\u00e9rie de ajustes refinados durante a fase preliminar de pesquisa no campo de atua\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Normalmente, partimos de uma estimativa inicial sensata e avan\u00e7amos em dire\u00e7\u00e3o a um grupo convincente de personas.</p> <p>Personas, apesar de serem entidades fict\u00edcias (ou seja, n\u00e3o s\u00e3o baseadas em indiv\u00edduos reais), s\u00e3o criadas com precis\u00e3o e min\u00facia para simular usu\u00e1rios \"padr\u00e3o\". Originam-se de um meticuloso processo de pesquisa que identifica e documenta as particularidades dos usu\u00e1rios, delineando seus perfis. Somente os nomes e informa\u00e7\u00f5es pessoais s\u00e3o fruto de inven\u00e7\u00e3o. A efic\u00e1cia das personas como instrumentos de design e comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 especificidade com que s\u00e3o definidas.</p> <p>As personas desenvolvidas refletem as propriedades delineadas na se\u00e7\u00e3o de perfis de usu\u00e1rios. Duas personas foram estabelecidas, conforme ilustrado nas tabelas e figuras de 1 e 2, compreendendo nossas duas personas prim\u00e1rias, j\u00e1 que nosso sistema \u00e9 exclusivamente para nossa equipe de competi\u00e7\u00e3o. A sele\u00e7\u00e3o desse n\u00famero segue a recomenda\u00e7\u00e3o de Courage e Baxter (2005), que sugere uma quantidade que assegura a representa\u00e7\u00e3o de uma ampla gama de caracter\u00edsticas distintas sem desviar o foco do usu\u00e1rio-chave do sistema. Ap\u00f3s a elabora\u00e7\u00e3o das personas, recorreu-se ao uso da ferramenta This Person Doesn't Exist para criar uma imagem artificial que representasse cada persona.</p> <p>Para estabelecer as caracter\u00edsticas das personas, adotei os crit\u00e9rios propostos por Courage e Baxter (2005), que destacam os seguintes aspectos distintivos:</p> <ul> <li>Identidade: Atribua um nome e sobrenome \u00e0 persona. Especifique uma faixa et\u00e1ria e outros elementos demogr\u00e1ficos t\u00edpicos do perfil do usu\u00e1rio. Adicione uma imagem para conferir maior realismo e facilitar a lembran\u00e7a da persona.</li> <li>Status: Determine se a persona \u00e9 principal, secund\u00e1ria, outro stakeholder ou um antiusu\u00e1rio do sistema. Um antiusu\u00e1rio \u00e9 algu\u00e9m que n\u00e3o usar\u00e1 o produto e, portanto, n\u00e3o deve ter influ\u00eancia nas decis\u00f5es de design.</li> <li>Objetivos: Quais s\u00e3o as metas da persona? Expanda al\u00e9m dos objetivos que se relacionam apenas com o seu produto.</li> <li>Habilidades: Quais s\u00e3o as compet\u00eancias da sua persona? Isso abrange forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, treinamentos e habilidades espec\u00edficas. N\u00e3o se restrinja apenas aos aspectos que se conectam com o seu produto.</li> <li>Tarefas: Quais s\u00e3o as atividades fundamentais ou cr\u00edticas executadas pela persona? Qual \u00e9 a regularidade, relev\u00e2ncia e dura\u00e7\u00e3o dessas atividades? Reserve os detalhes mais espec\u00edficos de como as tarefas s\u00e3o cumpridas para os cen\u00e1rios.</li> <li>Relacionamentos: Compreender as rela\u00e7\u00f5es da persona \u00e9 crucial, pois auxilia na identifica\u00e7\u00e3o de outros stakeholders.</li> <li>Requisitos: Do que a persona necessita? Inclua declara\u00e7\u00f5es que enrique\u00e7am a compreens\u00e3o dessas exig\u00eancias.</li> <li>Expectativas: Como a persona presume que o produto funcione? De que maneira ela organiza as informa\u00e7\u00f5es em seu campo de atua\u00e7\u00e3o ou trabalho?</li> </ul>"},{"location":"requirements/personas/#persona-1","title":"Persona 1","text":"<p><p>Tabela 2: Persona prim\u00e1ria Gabriel Anacleto Saraiva.</p></p> <p> Identidade Figura 1: Diego Caio. Fonte: This Person Doesn't Exist, 2024. Gabriel Anacleto Saraiva 20 anos Masculino Solteiro Ensino Superior Incompleto Estudante Status Persona prim\u00e1ria Objetivos Habilidades Tarefas Relacionamentos Requisitos Expectativas <p></p> <p><p>Fonte: Gabriel Basto e Rafael Barbosa, 2024.</p></p>"},{"location":"requirements/personas/#persona-2","title":"Persona 2","text":"<p><p>Tabela 2: Persona prim\u00e1ria Filipe Medeiros.</p></p> <p> Identidade Figura 1: Diego Caio. Fonte: This Person Doesn't Exist, 2024. Gabriel Anacleto Saraiva 20 anos Masculino Solteiro Ensino Superior Incompleto Estudante Status Persona prim\u00e1ria Objetivos Habilidades Tarefas Relacionamentos Requisitos Expectativas <p></p> <p><p>Fonte: Gabriel Basto e Rafael Barbosa, 2024.</p></p>"},{"location":"requirements/personas/#backlog","title":"Backlog","text":"US0X Hist\u00f3ria de usu\u00e1rio \u00c1rea Respons\u00e1vel <p>Legenda: BDD - Banco de dados FEL - Frontend local BEL - Backend local FEW - Frontend web BEW - Backend web</p>"},{"location":"requirements/personas/#versioning","title":"Versioning","text":"Version Date Description of Change Member(s) 1.0 14/02/25 In\u00edcio da documenta\u00e7\u00e3o Gabriel Basto"}]}